\ifspanish
	\selectlanguage{spanish}
\else
	\selectlanguage{english}
\fi

% -------------------------
%
% AGRADECIMIENTOS (recomendable máx. 1 pág.)
%
% -------------------------
\cleardoublepage
\phantomsection % OJO: Necesario con hyperref

\chapter*{Agradecimientos} % Opción con * para que no aparezca en TOC ni numerada
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos} % Añade al TOC.

Este Trabajo Fin de Grado pone fin a una de las etapas más difíciles y bonitas que he vivido. En todo este camino me han acompañado numerosas personas que han hecho en parte que esto sea posible. 

En primer lugar agradecer a mis padres Ricardo y María Dolores, a mi hermana Ana y a mi abuelo Dionisio. Sin ellos estoy segurísima de que no hubiese llegado hasta aquí. Gracias por apoyarme en cada decisión que he tomado, por consolarme cada vez que me venía abajo para levantarme y por intentar entender a lo que me dedico, aunque mayormente me dijerais <<qué bonitas las letras de colores>>. 

Gracias a mis amigos de siempre, por estar ahí en la distancia y animarme en los momentos más duros. Vuestro apoyo me ha dado un empujoncito cuando más lo necesitaba.

Gracias a mis veteranos, por enseñarme cómo afrontar la carrera de la mejor manera posible, y gracias a mis novatillos por darme tan buenos momentos en la biblioteca, os he visto crecer durante estos años y no puedo sentirme más orgullosa de haber tenido vuestro apoyo en este camino.

Gracias a mis compañeros que con el tiempo se convirtieron en amigos. A Chema, Óscar, Héctor y Ramón, por estar a mi lado desde que entramos juntos a la carrera y apoyarme tanto dentro como fuera de ella. A mis compañeros de la intensificación de Ingeniería de Computadores, habéis sido los mejores compañeros que he tenido nunca, gracias por hacer de las clases un lugar donde aprendíamos y disfrutábamos de grandes momentos. 

Gracias al grupo ARCO por la oportunidad brindada, he crecido tanto personal como profesionalmente realizando este proyecto. Sobretodo gracias a mis tutores por guiarme y a mis compañeros de laboratorio por hacer más amenas las horas de trabajo, en especial a mi compañero Sergio por comenzar esta experiencia juntos y apoyarnos mutuamente a lo largo de estos meses. 

Gracias a la ESI y a los profesores que me han formado durante estos años, por conseguir académicamente la persona que soy ahora. 

Simplemente gracias por todo a cada una de las personas que me han acompañado en este camino. 


\makeatletter		
\begin{flushright}
	\vspace{1,5cm}
	\textit{\@autor}\\
	\@lugarDef, \@yearDef
\end{flushright}
\makeatother